# Структура квиза
quiz_data = [
    {   # Вопрос 1
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ('Музыкальный инструмент', 'Тип данных', 'Язык программирования', 'Змея на английском'),
        'correct_option': 2
    },
    {   # Вопрос 2
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ('float', 'int', 'str', 'natural'),
        'correct_option': 1
    },
    {   # Вопрос 3
        'question': 'Что такое индекс элемента в списке Python?',
        'options': ('Уникальный идентификатор элемента', 'Строковая метка элемента', 'Позиция элемента, отсчитываемая с единицы', 'Позиция элемента, отсчитываемая с нуля'),
        'correct_option': 3
    },
    {   # Вопрос 4
        'question': 'Как создать пустой список в Python?',
        'options': ('set()', '{ }', '( )', '[ ]'),
        'correct_option': 3
    },
    {   # Вопрос 5
        'question': 'Какие символы служат началом комментария в Python?',
        'options': ('/* */', '#', '//', '%'),
        'correct_option': 1
    },
    {   # Вопрос 6
        'question': 'Какая конструкция используется для определения условных блоков в Python?',
        'options': ('if, elif, else', 'try-catch', 'switch-case', 'for-each'),
        'correct_option': 0
    },
    {   # Вопрос 7
        'question': "Что вернет выражение len('Python')?",
        'options': ('5', 'None', '6', 'Ошибка'),
        'correct_option': 2
    },
    {   # Вопрос 8
        'question': 'Какой цикл лучше всего подходит для обхода элементов списка?',
        'options': ('break', 'if', 'while', 'for'),
        'correct_option': 3
    },
    {   # Вопрос 9
        'question': 'Какой оператор сравнения возвращает True, если оба выражения идентичны (одно и тоже)?',
        'options': ('!=', '==', 'is', 'in'),
        'correct_option': 2
    },
    {   # Вопрос 10
        'question': 'Что выводит следующий код?\nprint(type(5))',
        'options': ("<class 'int'>", "<class 'list'>", "<class 'float'>", "<class 'tuple'>"),
        'correct_option': 0
    },

]